---
tags:
  - application
  - école
  - collège
  - lycée
---

import Image from '@theme/IdealImage';

# CSE : Custom Searx Engine

Un outil pour créer un moteur de recherche personnalisé à partir d'une liste de sites.

## Liens

[Le site](https://cse.forge.apps.education.fr/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/cse/cse.forge.apps.education.fr) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/cse/cse.forge.apps.education.fr/-/issues)

## Présentation générale

1. Créez un fichier sur un service en ligne de création de fichiers en Markdown (comme CodiMD, Digipad, Framapad …) ou sur la forge.
2. Ce fichier doit comporter : un titre, un bloc de citation qui constituera le message initial, et une liste de sites. Vous pouvez récupérer [ce modèle](https://codimd.apps.education.fr/b8KAltV2QQWR2rKhF_eYcg?both) ou bien regarder cet [exemple](https://cse.forge.apps.education.fr/#https://eyssette.forge.apps.education.fr/my-cse/intro-philo.md).
3. La recherche est plus pertinente si votre liste de sites n'est pas trop longue. Vous pouvez également utiliser le caractère générique `*`. Par exemple : `ac-*.fr` permet d'intégrer tous les sites `ac-lyon.fr`, `ac-grenoble.fr`, etc.
4. Votre moteur de recherche sera alors disponible à l'adresse : https://cse.forge.apps.education.fr/#URL (en remplaçant URL par l'URL de votre fichier).


## En images

<Image img={require('./img/cse_1.png')} />